［有圖］60歲太空站站長以降落傘返回地球

【快 60 歲了還在太空飛】史上第一位女太空站站長 Peggy Whitson 回地球了！

【我們為什麼挑選這篇文章】NASA 屢創世界紀錄的女太空站站長 Peggy Whitson，同時還是個生物化學博士，在太空研究肺癌組織、人體幹細胞等等，並擔任 NASA 約翰遜航太中心 醫學科副科長。今天早上她返回地球結束為期 288 天的太空任務，以下有她完整的採訪記錄，談及她在太空中的生活細節，以及她對於自己身為創紀錄女太空人的看法！（責任編輯：劉庭瑋）

美國太空總署（NASA）資深太空人惠特森（Peggy Whitson）2 日成功利用降落傘回歸地表，降落在中亞國家哈薩克境內，為自己生涯累積 665 日的飛行天數，畫下完美句點，也一舉創下美國至今天數最長的太空飛行紀錄。

惠特森早在今年 4 月，便打破美國太空人先前創下累積飛行天數 534 日的國內紀錄。至今只有 7 位俄羅斯太空人的飛行天數勝過惠特森，其中飛行長達 878 日的帕達卡（Gennady Padalka）依舊是世界紀錄保持人。

現齡 57 歲的惠特森，在 2016 年 11 月 14 日升空進行個人第 3 次太空任務，當時她打破 NASA 紀錄，成為首位踏上 國際太空站（International Space Station, ISS）2 次的女太空人。不過，原訂今年 6 月結束的任務，因俄羅斯將太空站人力縮編至 2 名，使惠特森延長飛行時間直至 9 月初。

2 名與她在 11 月升空的太空人已在 3 個月前返回地球，惠特森 2 日則與 NASA 太空人費歇爾（Jack Fischer）與俄羅斯太空人尤奇辛（Fyodor Yurchikhin）一同「降落」。

位於地球上空 400 公里的國際太空站，造價高達 1000 億美元，主要用途為研究實驗室。 而擅長分子生物學的惠特森，將第 3 次太空任務的心力集中在研究罹癌的肺部組織及幹細胞等實驗上 。另外，已有 6 次太空漫步經驗的她，在過去短短 9 個月的時間，又再完成 4 次太空漫步， 成為漫步時間最長的女性紀錄保持人。 在此之前，惠特森已是太空漫步次數最多的女太空人。

這名生物化學師 8 月 28 日於太空站受訪時表示，「我感覺很棒。我熱愛在這裡工作，這是我此生做過最令人心滿意足的工作。」不過她也透露，在得知自己即將返回地球後，歸心似箭的心情反而讓時間慢了下來，而在腦海中揮之不去的，則是她欲烹煮的各種食物。

在結束任務前，惠特森原計劃於太空站召開記者會，後因強力颶風「哈維」（Harvey）攪局而取消。主因是隸屬 NASA 的詹森太空中心 (Johnson Space Center) 及國際太空站控制中心（Mission Control for the International Space Station）所在的休士頓（Houston）淹水災情慘重。

究竟降落傘仲可以又咩用途

啲翻譯到底想點? 一時又話降落傘一時又話有太空艙

降落傘同太空艙有衝突咩

咁就唔係用降落傘啦. 太空艙彈降落傘出嚟係正常. 咁就係用太空艙返回地球啦

點解太空人望落都咁慈祥

因為唔洗逼係地球

點會用降落傘